覺唔覺股市上四分一既不幸源於分唔清上次自己贏錢係因為幸運定用岩方法

等於唔開眼過馬路
成功過到一次後就覺得以後過馬路唔需要開眼

第二個四分一既不幸就源於分唔清上次自己輸錢係因為唔好彩定採用方法既固有盲點;
第三個四分一既不幸就源於覺得森林永遠都有可獵取既獵物而現在就係唯一時機, 必須出擊. 等於以為自己有種子鋤頭就覺得可以下種, 完全忽視左有時市場係充滿敵意, 如天災下再勁既農夫都唔會種到野(但有人會丁自己可以在天災成功播種, 故認為自己好L勁, 變左第一個不幸);
最後一個四分一既不幸就源於杆桿. 用杆桿好似頭上放把刀, 你永遠唔知幾時跌落黎, 一跌可以50%, 一刀就可以收你皮

第四點只係少部分人用。好多人投資聽人講，跟紅頂白，唔止蝕，賺少少就放。大把因素

你同班新手講, 冇人會聽得入耳

所以好想個股市整返連續3 4 棍

Right for the wrong reason.
新手尻作一D理論黎合理化自己既交易。
咁岩俾作中1，2次就心雄，以為自己真係攞到股市既聖杯。
最後越玩越大輸獲金

等下啦, 實會發生

個個都貪撚心
贏過幾次就覺得自己係人中之龍
妄想可以靠股票一夜發達
唔係唔得 不過唔係你囉

上年3月TSM先ath跌30%
槓桿T S M計好跌40%先爆倉
必要時真係股災跌咗20%再做short cover call對沖根本成件事好穩陣
槓桿危險只係適用於見牛市就鳩孖孖到個倉勁盡嘅人

槓桿呢家野唔掂好過掂
好難同自己貪婪打

關於槓桿 3-4倍仲要diversified portfolio 又唔見得個risk可以大得去邊
控制好返你個倉位既delta 唔好買太多high beta ge股就唔會死人 🤨

試過死得好慘果次都係關all in,玩 naked long call
正常情況下最多咪唔賺唔蝕 反而要唸多啲其他products 唔可以淨係買equity
呢個好重要

咪教精傻散啦，市場會幫手教
d同事日日mon實個市，對住部電話係度叫yes yes yes

跟住老細交代佢做野 轉過頭番去見到佢買既牛熊証打哂靶

第一次睇以為ching 同事係做證券
D散戶客係咁搵佢

lm

新手時期用槓桿時奶左鑊甘，依家唔敢了

最多covered call/put

之後就到揸正股，揸一兩星期賺幾蚊幾毫就放

錯失左好多十倍股

師奶同事咋，最近學玩美股